逃犯條例涉及的司法制度問題

現時逃犯條例的移交申請，由最高司法級別提出（最高人民檢察院）。留意返，最高人民檢察院系Under 習大大，呢個亦都係法律界提出嘅concern
林鄭記者會回答：
兩個法律團體，大律師公會和香港律師會，不是說涉及內地就不能做。是有可以做到方法。當時我們對這些方法有些看法，但是否可以研究，當然可以。在律師公會很長的聲明，我可以看看

香港司法獨立，
而內地嘅司法機構系under 人大（立法機構），即係唔系司法獨立。
如過疑犯引渡返內地，可能面對不公平審訊